特朗普上台仇恨罪行倍增

特朗普上台仇恨罪行倍增

哈森家中亦出現一個鎖上的箱，內有一堆裝着曲馬多的瓶子。

美國去年死在白人至上主義者手下的人，比前年多逾一倍，有民間組織認為情況與總統特朗普煽動「有害的」排外思想有關。

相關新聞：眾院動議堵截緊急狀態令

煽動排外思想

美國「南部貧窮法律中心」（SPLC）前日發表的報告顯示，全美去年有至少40人遭白人至上主義者殺害，包括去年10月匹茲堡猶太會堂槍擊案的11名死者，而前年只有17人死在白人至上主義者手下。報告又指，美國去年的仇恨組織總數為1,020個，較前年多7%，更是1971年有SPLC統計以來最多的一年。有趣的是，黑人民族主義仇恨組織數目亦明顯增加，相信為反對特朗普施政而來。

SPLC指，有組織的仇恨運動可以是極右人士不滿特朗普不夠排外的反映，但特朗普「將他有害的反移民、反穆斯林主張推廣到公眾意識，使人害怕美國將變白人是少數的國家」，的確助長仇恨運動，「多數美國人已完全意識到，特朗普在壯大白人至上主義者」。報告引用美國公共宗教研究所（PRRI）去年10月民調指，多數美國人相信特朗普「鼓勵了白人至上主義組織」。

英國《獨立報》/路透社

上一則
上一則
圖殺民主黨政客傳媒人 美納粹槍狂落網

下一則
下一則
眾院動議堵截緊急狀態令

眾院動議堵截緊急狀態令
圖殺民主黨政客傳媒人美納粹槍狂落網